<任何法律不能抵觸基本法>英治時代67年港督引用緊急法例，因為當時香港最高憲政是「皇室制誥」(陶傑)

英治時代 1967 年港督引用緊急法例，因為英女皇是統治香港的全權代表，當時的香港，最高憲政是「皇室制誥」，並無「基本法」。

英國撤走之後，留下的任何緊急法例，在 1997 年 7 月 1 日之後，都應該受到其上的「基本法」約束。

基本法保障香港人言論、行動、集會、不受任意拘禁等各項基本人權。並以第 18 條和第 48 條另行規定，香港有特區政府無法管治的動亂事，中國軍隊可以出動。

但今日香港，不是英國殖民地，「基本法」是香港的最高大法，任何香港法例，不可以與基本法有抵觸。

除非又有人大常委會另外「釋法」，但在現時的基本法條文中，並無一條提到與緊急法例的關係。

因此，英國人根據殖民地管治印度和馬來西亞是能做得到的，管治香港的中國人未必有資格模仿。

許多西藥，都要有醫生開配方，醫生要了解病人的體質，正如本身血糖高，不能用類固醇；患有甲狀腺亢奮的女人，不能服避孕藥，患有心臟病的老男人，也不能吃美國人發明的「偉哥」（Viagra）。

釋法囉

問題係抵唔抵觸基本法要等法庭決定
喺法庭未有決定之前 政府可以打横行

基本法

第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

第二十八條
香港居民的人身自由不受侵犯。
香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。

第二十九條
香港居民的住宅和其他房屋不受侵犯。禁止任意或非法搜查、侵入居民的住宅和其他房屋。

第三十條
香港居民的通訊自由和通訊秘密受法律的保護。除因公共安全和追查刑事犯罪的需要，由有關機關依照法律程序對通訊進行檢查外，任何部門或個人不得以任何理由侵犯居民的通訊自由和通訊秘密。

第三十一條
香港居民有在香港特別行政區境內遷徙的自由，有移居其他國家和地區的自由。香港居民有旅行和出入境的自由。有效旅行證件的持有人，除非受到法律制止，可自由離開香港特別行政區，無需特別批准。

臨時禁制令

可唔可以申請禁制令

諗起689 未判已經人大釋法

721 811

你未行得出門口已經比人拉左

釋法咪變咗由人大帶領香港攬炒

唔係戒嚴 無話唔可以出街

明朝既劍斬清楚既官

為左十一無人上街，一定秒批釋法架啦

緊急法令立法未經過立法會
立法程序已經抵觸基本法

先在民間記者會發表先，再睇下一步的行動

基本法
第三節: 立法機關

第六十六條
香港特別行政區立法會是香港特別行政區的立法機關。

立法會係香港唯一一個立法機關

仲有皇室特權可以用

英國就有英女皇
支那何來有皇室

但係香港法例尚有皇室特權可以用

基本法無皇室呢樣嘢
任何法律不能抵觸基本法

乜仲有皇法咩 ?